[
    {
        "questionStem": "新民主主义革命时期，党面临的主要任务是，（）。",
        "option": [
            "反对帝国主义、封建主义、官僚资本主义，争取民族独立、人民解放，为实现中华民族伟大复兴创造根本社会条件",
            "实现从新民主主义到社会主义的转变，进行社会主义革命，推进社会主义建设，为实现中华民族伟大复兴奠定根本政治前提和制度基础",
            "继续探索中国建设社会主义的正确道路，解放和发展社会生产力，使人民摆脱贫困、尽快富裕起来，为实现中华民族伟大复兴提供充满新的活力的体制保证和快速发展的物质条件",
            "实现第一个百年奋斗目标，开启实现第二个百年奋斗目标新征程，朝着实现中华民族伟大复兴的宏伟目标继续前进"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738833365324267520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "（），是认清和解决中国革命问题的基本依据。",
        "option": [
            "正确分析中国社会的阶级状况",
            "正确分析中国社会的经济结构",
            "认清中国社会的特殊国情",
            "正确分析农民的根本需求"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738833362631524352",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党第八次全国代表大会最主要的贡献表现在（）。",
        "option": [
            "坚持既反保守又反冒进的方针",
            "正确指出国内的主要矛盾",
            "坚持在综合平衡中稳步前进",
            "提出了正确处理“十大关系”"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738833360349822976",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党政军民学，东西南北中，党是领导一切的。必须增强()，自觉维护党中央权威和集中统一领导，自觉在思想上政治上行动上同党中央保持高度一致",
        "option": [
            "政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识",
            "政治意识、大局意识、权威意识、看齐意识",
            "政治意识、全局意识、核心意识、看齐意识",
            "政治意识、全局意识、权威意识、看齐意识"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738833354557489152",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想产生的历史起点和逻辑起点：?（）",
        "option": [
            "四项基本原则",
            "“四个如何认识”",
            "四个全面",
            "四个伟大"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738833358948925440",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我们党作为执政党，面临的最根本的课题，是（）。",
        "option": [
            "能不能始终代表先进生产力的发展方向",
            "能不能始终代表先进文化的发展方向",
            "能不能与时俱进提高执政能力",
            "能不能始终代表最广大人民的根本利益"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738833357057294336",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东认为中国革命战争在长时期内的主要作战形式是（）。",
        "option": [
            "海洋作战和空军作战",
            "运动战",
            "游击战",
            "游击战和带游击性质的运动战"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738833363847872512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东思想得到多方面展开而走向成熟是在（）。",
        "option": [
            "国民革命时期",
            "土地革命时期",
            "土地革命战争后期和抗日战争时期",
            "解放战争时期"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738833363902398464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，十年来，我们统筹发展和安全，明确我国社会主要矛盾是（），并紧紧围绕这个社会主要矛盾推进各项工作，不断丰富和发展人类文明新形态。",
        "option": [
            "人民日益增长的美好生活需要和落后的社会生产之间的矛盾",
            "人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾",
            "人民日益增长的物质文化需要和落后的社会生产之间的矛盾",
            "人民日益增长的物质文化需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738833365164883968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新形势下全面提高党的建设科学化水平的主线是（）",
        "option": [
            "加强党的执政能力建设、先进性和纯洁性建设",
            "加强党的责任感建设，不忘初心，艰苦奋斗",
            "加强党内法规建设，全面从严治党",
            "加强反腐倡廉建设，保持党的纯洁性"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738833355761254400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我国在三大改造完成后建立起来的经济体制是（）。",
        "option": [
            "计划经济",
            "商品经济",
            "市场经济",
            "计划经济为主，市场经济为辅"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738833361536811008",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想从新的高度提出必须不断改进党的（）。",
        "option": [
            "领导理念和执政方式",
            "领导方式和执政理念",
            "执政理念和执政方式",
            "领导方式和执政方式"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738833356432343040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，从现在起，中国共产党的中心任务就是团结带领全国各族人民全面建成社会主义现代化强国、实现第二个百年奋斗目标，（）中华民族伟大复兴。",
        "option": [
            "以中国式现代化全面推进",
            "实现社会主义现代化",
            "在全面建成小康社会的基础上实现",
            "分两步走实现"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738833365064220672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "力争到二〇三五年______国防和军队现代化，到本世纪中叶把人民军队______世界一流军队。",
        "option": [
            "全面实现；基本建成",
            "全面实现；全面建成",
            "基本实现；基本建成",
            "基本实现；全面建成"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1738833353987063808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我国对资本主义工商业的社会主义改造采取的政策是（）。",
        "option": [
            "加工定货",
            "统购包销",
            "和平赎买",
            "公私合营"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738833361431953408",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "将邓小平理论载入宪法是：（）",
        "option": [
            "1982年宪法",
            "1997年的宪法修正案",
            "1999年的宪法修正案",
            "2012年的宪法修正案"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1738833359057977344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东思想的精髓是()。",
        "option": [
            "实事求是",
            "群众路线",
            "独立自主",
            "解放思想"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738833352401616896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义理论体系的开篇之作是（）",
        "option": [
            "毛泽东思想",
            "邓小平理论",
            "“三个代表”重要思想",
            "习近平新时代中国特色社会主义思想"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738833358072315904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "文化是人类文明成果当中最（）的因素。",
        "option": [
            "稳定",
            "混乱",
            "活跃",
            "短暂"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1738833353739599872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想强调社会主义社会是全面发展、全面进步的社会，衡量党的方针政策的成败得失，必须坚持（）的标准。",
        "option": [
            "时代性",
            "全面性",
            "阶段性",
            "有效性"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1738833356998574080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "习近平外交思想是()。",
        "option": [
            "习近平新时代中国特色社会主义思想的重要组成部分",
            "马克思主义基本原理同中国特色大国外交实践相结合的重大理论结晶",
            "以习近平同志为核心的党中央治国理政思想在外交领域的集中体现",
            "新时代我国对外工作的根本遵循和行动指南"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738833352611332096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国坚定奉行防御性国防政策，倡导树立（）的新安全观。",
        "option": [
            "共同",
            "综合",
            "合作",
            "可持续"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738833354955948032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持人与自然的和谐共生，就必须()。",
        "option": [
            "迫于经济发展压力，要走先污染后治理的发展道路",
            "树立和践行绿水青山就是金山银山的理念",
            "坚持节约资源和保护环境的基本国策",
            "像对待生命一样对待生态环境"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738833353311780864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义革命属于",
        "option": [
            "资产阶级民主革命",
            "无产阶级社会主义革命性质",
            "世界资产阶级革命范畴",
            "世界无产阶级社会主义革命的一部分"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1738833362983845888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "下列是中国共产党百年奋斗的历史经验的是（）",
        "option": [
            "坚持党的领导",
            "坚持胸怀天下",
            "坚持人民至上",
            "坚持开拓创新"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738833358625964032",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "坚持实事求是，就要（）。",
        "option": [
            "深入实际了解事物的本来面貌",
            "清醒认识和正确把握我国基本国情",
            "不断推进实践基础上的理论创新",
            "无视深刻变化着的客观事实"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738833363453607936",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "建立社会主义基本制度的重大意义有（）。",
        "option": [
            "极大地提高了工人阶级和广大劳动人民的积极性和创造性，极大地促进了我国社会生产力的发展",
            "使广大劳动人民真正成为国家的主人",
            "使占世界人口1/4的东方大国进入了社会主义社会，是世界社会主义发展史上又一个历史性的伟大胜利",
            "证明了马列主义的真理性，丰富和发展了科学社会主义理论"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738833362103042048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义改造的历史意义（）。",
        "option": [
            "初步确立了社会主义基本制度",
            "解决了当时无产阶级和资产阶级的矛盾",
            "解决了走社会主义道路还是资本主义道路的问题",
            "解放和发展了生产力"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738833361725554688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "对农业进行社会主义改造的逐步过渡形式有（）。",
        "option": [
            "互助组",
            "初级社",
            "高级社",
            "家庭承包"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1738833361658445824",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "建设社会主义和谐社会，要提高()。",
        "option": [
            "提高保障和改善民生水平",
            "实施精准扶贫、精准脱贫策略",
            "加强和创新社会治理，形成共建共治共享的社会保障体系",
            "树立国家总体安全观"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738833353848651776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "加强国防教育增强国防观念，使（）成为全社会的思想共识和自觉行动。",
        "option": [
            "关心国防",
            "热爱国防",
            "建设国防",
            "保卫国防"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738833354976919552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "过渡时期总路线的“两翼”是指（）。",
        "option": [
            "实现社会主义工业化",
            "实现对资本主义工商业的社会主义改造",
            "实现对农业的社会主义改造",
            "实现对手工业的社会主义改造"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738833362044321792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "我们党必须解决好的两大历史性课题是（）。",
        "option": [
            "进一步增强党的阶级基础",
            "进一步提高党的领导水平和执政水平",
            "提高拒腐防变和抵御风险的能力",
            "进一步扩大党的群众基础"
        ],
        "answer": "BC",
        "id": "1738833357132791808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "下列关于社会主义矛盾的说法中正确的有（）。",
        "option": [
            "社会主义基本矛盾是对抗性的矛盾",
            "社会主义存在敌我矛盾和人民内部矛盾两种矛盾",
            "在社会主义条件下，阶级矛盾基本结束，但还没有完全结束",
            "社会主义基本矛盾可以通过社会主义制度自身得到解决"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1738833359955558400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义是()。",
        "option": [
            "坚持科学社会主义基本原则的社会主义",
            "具有鲜明实践特色、理论特色、民族特色、时代特色的社会主义",
            "中国特色社会主义道路、理论、制度、文化四位一体的社会主义",
            "统揽伟大斗争、伟大工程、伟大事业、伟大梦想的社会主义"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1738833352368062464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十二届四中全会作出了《中共中央关于经济体制改革的决定》，提出了社会主义经济是在公有制基础上的有计划的商品经济。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738833358198145024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党是中国特色社会主义事业的领导核心。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738833354645569536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "辛亥革命后，中国面临着三种可能选择的建国方案，人民民主专政是最符合历史发展潮流的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738833363256475648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "党的十七大报告明确指出：“科学发展观，是对党的四代中央领导集体关于发展的重要思想的继承和发展，是马克思主义关于发展的世界观和方法论的集中体现，是同马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论和‘三个代表’重要思想既一脉相承又与时俱进的科学理论，是我国经济社会发展的重要指导方针，是发展中国特色社会主义必须坚持和贯彻的重大战略思想。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738833358466580480",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义的根本任务是发展生产力。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738833357422198784",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "建国后，我国对民族资本主义工商业的社会土义改造实行的是没收政策。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738833361218043904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "构建新发展格局是经济现代化的路径选择，是关系我国发展全局的重大战略任务。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738833353072705536",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "一个政党，一个政权，其前途命运取决于人心向背。人民群众反对什么、痛恨什么，我们就要坚决防范和纠正什么。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738833352305147904",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "《关于正确处理人民内部的矛盾》指出，在社会主义制度下，必须把正确处理人民内部矛盾作为国家政治生活的主题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738833359410298880",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "中国共产党的性质决定党的宗旨是全心全意为人民服务。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738833354662346752",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "人民公社实行“政社合一”的体制，严重脱离了农村的生产力水平，损害了广大社员和小集体的利益。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738833359452241920",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平理论的基本理论问题是什么是社会主义，怎样建设社会主义的问题。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738833357346701312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "进入新发展阶段，要正确认识和把握资本的特性和行为规律，依法加强对资本的监管，防止资本野蛮生长。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1738833352510668800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "从党的十三大到十四大，伴随着我国改革开放和社会主义现代化建设实践的全面开展和深入发展，邓小平围绕着“什么是社会主义、怎样建设社会主义”这个基本的理论问题和实践问题进行深层次思考，提出了关于社会主义的许多重要的科学论断。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738833358185562112",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "《论十大关系》报告提出社会主义文化建设的基本方针是古为今用、洋为中用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1738833359573876736",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____，是解决中国革命问題的基本前提。",
        "option": "",
        "answer": "认清中国国情",
        "id": "1781196877954285568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "毛泽东强调：在我们面前有两类社会矛盾，这就是____，这是两类性质完全不同的矛盾。",
        "option": "",
        "answer": "敌我矛盾和人民内部矛盾",
        "id": "1781196878721843200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国革命最基本的动力。",
        "option": "",
        "answer": "无产阶级",
        "id": "1781196878088503296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____、____，是我们党的鲜明特色和光荣传统。",
        "option": "",
        "answer": "注重思想建党，理论强党",
        "id": "1781196877622935552",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平明确指出“应当把____问题提到全人类的高度来认识、要从这个高度去观察问题和解决问题”",
        "option": "",
        "answer": "发展",
        "id": "1781196879086747648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____都是我们党的生命线和根本工作路线，是我们党永葆青春活力和战斗力的重要传家宝。",
        "option": "",
        "answer": "群众路线",
        "id": "1781196877853622272",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "从中华人民共和国成立，到____，这是一个过渡时期。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义改造基本完成",
        "id": "1781196878520516608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "开放也是改革，____是建设中国特色社会主义的一项基本国策，和改革一起成为新时期最鲜明的特征。",
        "option": "",
        "answer": "对外开放",
        "id": "1781196879980134400",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____，是在我们党领导的改革开放和社会主义现代化建设的生动实践中形成并不断发展的。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色社会主义理论体系",
        "id": "1781196879183216640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    },
    {
        "questionStem": "____是中国革命的特点和优点之一。",
        "option": "",
        "answer": "武装斗争",
        "id": "1781196878419853312",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "MaoIntro"
    }
]